{
    "question": "Negara dan bangsa indonesia memandang penting globalisasi karena ?    a. globalisasi telah menjanjikan ribuan harapan kemakmuran \r\n b.perkembangan dan perubahan yg sangat cepat dan mendasar\r\n c. diharapkan dapat meningkatkan standar hidup yg lebih tinggi\r\n d. mengkhawatirkan dampak yg merusak dri globalisasi ekonomi \r\n\r\n jawaban yg benar di atas adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabannya a kayanya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "menurut saya b karena paling masuk akal,\u00a0<br>karena pada jawaban a, globalisasi tidak selalu menjanjikan kemakmuran,<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-berbagai-hal-wujud-cinta-tanah-air-dan-bangsa-199",
            "question": "Sebutkan berbagai hal wujud cinta tanah air dan bangsa!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. menyukai produk indonesia, dgn cara tdk membeli produk dari luar negeri.<br>2. bangga terhadap tanah air.<br>3. berprestasi baik dalm bidang akademik maupn nonakademik.<br>4. tidak memandang rendah.<br>5. menjunjung tinggi bangsa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-melatar-belakangi-bung-hatta-menyampaikan-keterangan-di-977",
            "question": "Apa yang melatar belakangi Bung hatta menyampaikan keterangan di depan BPKNIP tanggal 2 september 1948 dengan judul \"mendayung di antara dua karang\"!    yang melatar belakangi adalah:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : PPKN - Politik Luar Negeri Indonesia<br>Kelas : 2 SMP/VIII SMP<br><br>Pembahasan :<br><br>Latar belakang Bung Hatta menyampaikan keterangan di depan BP - KNIP tanggal 2 September 1948 dengan judul \"Mendayung diantara dua karang\" adalah sebagai berikut :<br><br>- Bung Hatta ingin menegaskan bahwa politik Indonesia adalah politik luar negeri bebas dan aktif. Bebas artinya dapat menentukan jalan sendiri dimana tidak terpengaruh oleh pihak manapun dan aktif artinya menuju perdamaian dunia dan bersahabat dengan segala bangsa.<br>- Belanda ingin pemerintahan Indonesia berupa pemerintahan yang federal dengan tujuan untuk menindas rakyat Indonesia<br>- Belanda menjalankan politik \"devide et impera\" dengan penuh semangat<br>- Adanya pertentangan politik dari dalam yang semakin hebat<br>- Pembela politik Linggarjati dan Renville menentang perjanjian tersebut<br>- Pemerintah Indonesia lebih memilih blok yang dipimpin oleh Uni Soviet<br>- Ingin meyakinkan paham bahwa kita harus berjuang dengan kekuatan kita sendiri<br><span>- Politik Indonesia yang hanya didasarkan pada sentimen belaka</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pelaksanaan-demokrasi-liberal-di-indonesia-833",
            "question": "Jelaskan pelaksanaan demokrasi liberal di indonesia ? \r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelaksanaan demokrasi liberal pada hakekatnya secara yurudis formal \nadalah wajar sebab sesuai dengan konstutusi yang berlaku saat itu yakni \nUUDS 1950 yang bernafaskan semangat liberal. Kondisi seperti itu bahkan \nsudah dirintis sejak dikeluarkannya Maklumat Pemerintah tanggal 16 \nOktober 1945 tentang perubahan status KNIP dan Maklumat tanggal 3 \nNopember 1945 tentang pembentukan partai-partai politik di Indonesia. \nWalaupun demokrasi parlementer atau liberal yang meniru sistem \nparlementer model Eropa Barat kurang sesuai dengan kondisi politik dan \nkarakter rakyat Indonesia namun Indonesia pernah menerapkan sistem \ndemokrasi liberal dalam pemerintahannya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pelaksanaan demokrasi liberal pada hakekatnya secara yurudis formal \nadalah wajar sebab sesuai dengan konstutusi yang berlaku saat itu yakni \nUUDS 1950 yang bernafaskan semangat liberal. Kondisi seperti itu bahkan \nsudah dirintis sejak dikeluarkannya Maklumat Pemerintah tanggal 16 \nOktober 1945 tentang perubahan status KNIP dan Maklumat tanggal 3 \nNopember 1945 tentang pembentukan partai-partai politik di Indonesia. \nWalaupun demokrasi parlementer atau liberal yang meniru sistem \nparlementer model Eropa Barat kurang sesuai dengan kondisi politik dan \nkarakter rakyat Indonesia namun Indonesia pernah menerapkan sistem \ndemokrasi liberal dalam pemerintahannya.<em></em><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-15-perbedaan-dan-persamaan-bangsa-indonesia-916",
            "question": "\u00a0tuliskan 15 perbedaan dan persamaan bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PERBEDAAN : SUKU, AGAMA, ADAT, BUDAYA, CIRI KHAS , ORANGNYA, TEMPAT TINGGAL , SENJATA, RUMAHNYA<br><br>PERSAMAAN : TINGGAL DI INDONESIA, BERBAHASA INDONESIA, BERBANGSA INDONESIA, BERTUMPAH DARAH INDONESIA, MEMILIKI PRESIDEN YG SAMA,<br>MEMILIKI WAKIL PRESIDEN YG SAMA,MEMPUNYAI HUKUM NEGARA YG SAMA",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-persatuan-dan-kesatuan-186",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan persatuan dan kesatuan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.    Pengertian Persatuan dan Kesatuan Bangsa\na.    Persatuan\nPersatuan berasal dari kata satu yang berarti utuh atau tidak terpecah-belah. Persatuan mengandung arti \u201cbersatunya macam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi.\u201d\nb.    Kesatuan\nKesatuan adalah ke \u2013 Esaan, sifat tunggal atau keseutuhan (WJS. Poerwadarminta, 1987).\nPersatuan bangsa berarti gabungan suku-suku bangsa yang sudah bersatu.  Dalam hal ini, masing-masing suku bangsa merupakan kelompok masyarakat yang memiliki ciri-ciri tertentu yang bersatu.  Penggabungan dalam persatuan bangsa, masing-masing bangsa tetap memiliki ciri-ciri dan adat istiadat semula.\nDalam persatuan bangsa, satu suku bangsa menjadi lebih besar dari sekedar satu suku bangsa yang bersangkutan karena dapat mengatasnamakan bangsa secara keseluruhan. Misalnya suku Bugis atau suku Batak dapat menyebutkan dirinya bangsa Indonesia, yang memiliki ciri jauh lebih luas dan komplek dari pada suku Bugis atau Batak itu sendiri.\nKesatuan bangsa Indonesia berarti satu bangsa Indonesia dalam satu jiwa bangsa seperti yang diputuskan dalam kongres Pemuda pada tahun 1928 dalam keadaan utuh dan tidak boleh kurang, baik sebagai subyek maupun obyek dalam penyelenggaraan kehidupan nasional.  Sedangkan kesatuan wilayah Indonesia berarti satu wilayah Indonesia dari Sabang sampai Merauke yang terdiri dari daratan, perairan dan dirgantara diatasnya seperti yang dinyatakan dalam deklarasi Juanda 1957, dalam keadaan utuh dan tidak boleh kurang atau retak.                 \n\n\n\n\njangan lupa jadikan yg terbaik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0Persatuan berarti perkumpulan dari berbagai komponen yang membentuk menjadi satu. Sedangkan Kesatuan hasil perkumpulan tersebut yang telah menjadi satu dan utuh. Sehingga kesatuan erat hubungannya dengan keutuhan.<br><span>\u00a0\u00a0Persatuan dan kesatuan sendiri berasal dari kata satu yang berarti utuh atau tidak terpecah-belah. Persatuan dan kesatuan mengandung arti \u201cbersatunya macam-macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan yang utuh dan serasi.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-istilah-di-masyarakat-yang-menunjukan-arti-musyawarah-556",
            "question": "Sebutkan 3 istilah di masyarakat yang menunjukan arti musyawarah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "merunding, membicarakan, berdiskusi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perundingan,pembicaraan,memberi pendapat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-dari-pasal-18-18a-18b-uud-1945-195",
            "question": "Apa isi dari pasal 18, 18a, 18b UUD 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Berikut adalah isi dari Pasal 18, 18a, 18b UUD 1945</strong></p><p><strong>PASAL 18</strong></p><p>(1)    Negara Kesatuan Republik Indonesia dibagi atas daerah-daerah provinsi dan daerah provinsi itu dibagi atas kabupaten dan kota, yang tiap-tiap provinsi, kabupaten, dan kota itu mempunyai pemerintahan daerah, yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota mengatur dan mengurus sendiri urusan pemerintahan menurut asas otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(3)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota memiliki Dewan Perwakilan Rakyat Daerah yang anggota-anggotanya dipilih melalui pemilihan umum. **)\n</p><p>(4)    Gubernur, Bupati, dan Walikota masing-masing sebagai kepala pemerintah daerah provinsi, kabupaten, dan kota dipilih secara demokratis. **)\n</p><p>(5)    Pemerintahan daerah menjalankan otonomi seluas-luasnya, kecuali urusan pemerintahan yang oleh undang-undang ditentukan sebagai urusan Pemerintah Pusat. **)\n</p><p>(6)    Pemerintahan daerah berhak menetapkan peraturan daerah dan peraturan- peraturan lain untuk melaksanakan otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(7)    Susunan dan tata cara penyelenggaraan pemerintahan daerah diatur dalam undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18A</strong></p><p>(1)    Hubungan wewenang antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah provinsi, kabupaten, dan kota, atau antara provinsi dan kabupaten dan kota, diatur dengan undang-undang dengan memperhatikan kekhususan dan keragaman daerah. **)\n</p><p>(2)    Hubungan keuangan, pelayanan umum, pemanfaatan sumber daya alam dan sumber daya lainnya antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah diatur dan dilaksanakan secara adil dan selaras berdasarkan undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18B</strong></p><p>(1)    Negara mengakui dan menghormati satuan-satuan pemerintahan daerah yang bersifat khusus atau bersifat istimewa yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)     Negara mengakui dan menghormati kesatuan-kesatuan masyarakat hukum adat beserta hak-hak tradisionalnya sepanjang masih hidup dan sesuai  dengan perkembangan masyarakat dan prinsip Negara Kesatuan Republik Indonesia, yang diatur dalam undang-undang. **)</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Pasal UUD 1945 yang digunakan untuk mengamandemen UUD adalah https://brainly.co.id/tugas/8505718</p><p>- Pasal UUD 1945 ada berapa https://brainly.co.id/tugas/6271583</p><p>- Pasal UUD 1945 yang menjamin tentang pelaksanaan HAM https://brainly.co.id/tugas/2555696</p><p>Kelas : 8</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : UUD 1945</p><p>Kata Kunci : Pasal, Indonesia, Undang Undang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1hubungan-internasional-yang-dilakukan-suatu-negara-sangat-diten-482",
            "question": "1.hubungan internasional yang dilakukan suatu negara sangat ditentukan oleh? 2.proses komunikasi antara pelaku politik internasional untuk mencapaik kebijakan politik luar negri suatu negara di sebut? 3.upaya yang dilakukan untuk mengatasi masalah yang di hadapi dua negara disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persetujuan kedua belah pihak<br>2. Diplomasi<br>3. Diplomasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembina-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-m-357",
            "question": "Sebutkan tahapan pembina persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Tahap pertama \u00a0 \u00a0\u00a0: perasaan senasib sepenanggungan<br>2. Tahap kedua \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: kebangkitan nasional 1908<br>3. Tahap ketiga \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Sumpah Pemuda 1928<br>4. Tahap keempat \u00a0 \u00a0: Tahap kompromi dan bekerjasama dengan pemerintah Belanda<br><span>5. Tahap kelima \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Proklamasi Kemerdekaan RI 1945\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-manusia-tidak-dapat-hidup-sendiri-689",
            "question": "Mengapa manusia tidak dapat hidup sendiri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Manusia disebut sebagai makhluk sosial karena :<br>1. Manusia memiliki kecendrungan untuk berinteraksi dan membutuhkan orang lain untuk pemuasa kebeutuhan sosial. manusia tdk dapat hidup sendiri<br>2. Manusia cendrung memiliki hubungan interaksi dngn alam sekitar untuk menunjang hidupnya<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena manusia termasuk sosial, yang selalu membutuhkan orang lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}